1992年洛杉磯暴動

1992年洛杉磯暴動（又被稱作1992年洛杉磯內亂， 英語：1992 Los Angeles Civil Unrest/1992 Los Angeles riots），主要指1992年於美國加州南部大城洛杉磯市爆發的一系列動亂，導火線為該年4月29日當地陪審團宣判四名被控「使用過當武力」的警察無罪釋放，導致上千名對此判決不滿的非裔與拉丁裔上街抗議，最終引發一連串暴動，波及包括亞裔（特別是居於城中的韓裔）在內的各社群。系爭判決為三名歐洲裔白人警察和一名拉丁裔白人警察毆打涉及交通違規事件的一名黑人羅德尼·金。根據事後統計，整起內亂造成各方約10億美元的財產損失，並有約53人於暴動中死亡，數千人受輕重傷，震驚全球。

【721文宣】星期日前一齊做鍵盤戰士